**3月23日**是[公历一年中的第](../Page/公历.md "wikilink")82天（[闰年第](../Page/闰年.md "wikilink")83天），离全年的结束还有283天。

## 大事记

### 12世紀

  - [1129年](../Page/1129年.md "wikilink")：[苗傅](../Page/苗傅.md "wikilink")、[刘正彦在](../Page/刘正彦_\(宋朝\).md "wikilink")[扬州兵变](../Page/扬州.md "wikilink")，逼迫[宋高宗禅位给两岁的皇子魏国公](../Page/宋高宗.md "wikilink")[赵旉](../Page/赵旉.md "wikilink")，史称[明受之变](../Page/苗劉兵變.md "wikilink")。

### 14世紀

  - [1400年](../Page/1400年.md "wikilink")：[越南辅政太师](../Page/越南.md "wikilink")[胡季犛自立为新君主并且建立](../Page/胡季犛.md "wikilink")[胡朝](../Page/胡朝.md "wikilink")，取代原本持续统治越南175年的[陈朝](../Page/陳朝_\(越南\).md "wikilink")。

### 17世紀

  - [1678年](../Page/1678年.md "wikilink")：[吴三桂在](../Page/吴三桂.md "wikilink")[衡州称帝](../Page/衡州.md "wikilink")。

### 19世紀

  - [1801年](../Page/1801年.md "wikilink")：[俄罗斯帝国](../Page/俄罗斯帝国.md "wikilink")[皇帝](../Page/俄国君主列表.md "wikilink")[保罗一世在](../Page/保罗一世_\(俄罗斯\).md "wikilink")[圣彼得堡的宫廷](../Page/圣彼得堡.md "wikilink")[政变中被杀身亡](../Page/政變.md "wikilink")，其子[亚历山大一世继承皇位](../Page/亚历山大一世_\(俄国\).md "wikilink")。
  - [1885年](../Page/1885年.md "wikilink")：[镇南关之战爆发](../Page/鎮南關之役.md "wikilink")。
  - [1888年](../Page/1888年.md "wikilink")：在[英格兰](../Page/英格兰.md "wikilink")，世界最早的职业足球联赛，“[足球联赛](../Page/英格兰足球联赛.md "wikilink")”第一次举行。

### 20世紀

  - [1913年](../Page/1913年.md "wikilink")：刺杀[宋教仁凶手被抓](../Page/宋教仁.md "wikilink")。
  - [1918年](../Page/1918年.md "wikilink")：[段祺瑞再次成为](../Page/段祺瑞.md "wikilink")[国务总理](../Page/中華民國國務總理.md "wikilink")。
  - [1919年](../Page/1919年.md "wikilink")：[邓中夏等在](../Page/邓中夏.md "wikilink")[北京大学发起成立平民教育讲演团](../Page/北京大学.md "wikilink")。
  - 1919年：[贝尼托·墨索里尼建立](../Page/贝尼托·墨索里尼.md "wikilink")“战斗的[法西斯](../Page/法西斯.md "wikilink")”党。
  - [1925年](../Page/1925年.md "wikilink")：[美国](../Page/美国.md "wikilink")[田纳西州禁止讲授](../Page/田纳西州.md "wikilink")[进化论](../Page/进化论.md "wikilink")。
  - [1927年](../Page/1927年.md "wikilink")：[安庆惨案](../Page/安庆教案.md "wikilink")。
  - [1933年](../Page/1933年.md "wikilink")：[德国](../Page/德国.md "wikilink")[国会通过](../Page/德國聯邦議院.md "wikilink")[授权法案](../Page/德國1933年授權法.md "wikilink")，将[立法权给予以](../Page/立法机构.md "wikilink")[总理](../Page/德国总理.md "wikilink")[希特勒为首的政府](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")。
  - [1938年](../Page/1938年.md "wikilink")：[抗日战争中的](../Page/抗日战争.md "wikilink")[台儿庄大战开始](../Page/台儿庄.md "wikilink")。
  - [1940年](../Page/1940年.md "wikilink")：[全印穆斯林联盟在](../Page/全印穆斯林联盟.md "wikilink")[拉合尔通过决议](../Page/拉合尔.md "wikilink")，决定脱离[印度建立一个](../Page/印度.md "wikilink")[穆斯林国家](../Page/穆斯林.md "wikilink")。
  - [1950年](../Page/1950年.md "wikilink")：[世界气象组织成立](../Page/世界气象组织.md "wikilink")。
  - [1959年](../Page/1959年.md "wikilink")：中共[拉萨市委成立](../Page/拉萨市.md "wikilink")。同日，中国人民解放军西藏军区颁发布告，成立拉萨市军事管制委员会，接管拉萨地区政治、军事、民政等一切事宜。
  - [1970年](../Page/1970年.md "wikilink")：[柬埔寨民族统一阵线宣布成立](../Page/柬埔寨民族统一阵线.md "wikilink")，[西哈努克亲王担任主席](../Page/西哈努克亲王.md "wikilink")。
  - [1983年](../Page/1983年.md "wikilink")：[美國總統](../Page/美國總統.md "wikilink")[罗纳德·里根在电视讲话中首次提出](../Page/罗纳德·里根.md "wikilink")[战略防御计划](../Page/战略防御计划.md "wikilink")。
  - [1984年](../Page/1984年.md "wikilink")：日本首相中曾根康弘访问中国。
  - [1989年](../Page/1989年.md "wikilink")：一颗[直径达](../Page/直径.md "wikilink")1000英尺的[近地小行星在距](../Page/近地小行星.md "wikilink")[地球仅](../Page/地球.md "wikilink")40万[公里距离处穿过](../Page/公里.md "wikilink")。
  - [1994年](../Page/1994年.md "wikilink")：[俄羅斯航空593號班機於](../Page/俄羅斯航空593號班機.md "wikilink")[西伯利亞失事墜毀](../Page/西伯利亞.md "wikilink")，機上75人罹難。
  - [1996年](../Page/1996年.md "wikilink")：[中華民國舉行](../Page/中華民國.md "wikilink")[首次總統全民直选](../Page/1996年中華民國總統選舉.md "wikilink")，[国民党候选人](../Page/中國國民黨.md "wikilink")[李登辉当选新一任](../Page/李登辉.md "wikilink")[总统](../Page/中华民国总统.md "wikilink")。
  - [1998年](../Page/1998年.md "wikilink")：[中華人民共和國发售首批](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[证券投资基金](../Page/证券投资基金.md "wikilink")。
  - [1998年](../Page/1998年.md "wikilink")：中国[歼-10原型机首飞成功](../Page/歼-10.md "wikilink")。
  - 1998年：《[泰坦尼克号](../Page/泰坦尼克号_\(1997年电影\).md "wikilink")》获11项[奥斯卡金像奖](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")。
  - [1999年](../Page/1999年.md "wikilink")：[北大西洋公约组织决定对南联盟进行大规模空中打击](../Page/北大西洋公约组织.md "wikilink")。

### 21世紀

  - [2001年](../Page/2001年.md "wikilink")：[俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")[和平号空间站按计划坠入南](../Page/和平号空间站.md "wikilink")[太平洋海域](../Page/太平洋.md "wikilink")。
  - 2001年：[中國國務院副總理](../Page/中國國務院.md "wikilink")[錢其琛訪美](../Page/錢其琛.md "wikilink")。
  - [2004年](../Page/2004年.md "wikilink")：中華人民共和國与[多米尼克建交](../Page/多米尼克.md "wikilink")。
  - [2009年](../Page/2009年.md "wikilink")：由[广州飛往](../Page/广州.md "wikilink")[东京的](../Page/东京.md "wikilink")[联邦快递](../Page/聯邦快遞.md "wikilink")[80號班機](../Page/聯邦快遞80號班機空難.md "wikilink")（機型：[麥道-11](../Page/麥道MD-11.md "wikilink")）在[成田机场降落时遇到强烈风切变](../Page/成田机场.md "wikilink")，坠毁在成田机场A跑道。。
  - [2010年](../Page/2010年.md "wikilink")：[Google宣布停止对](../Page/Google.md "wikilink")[谷歌中国搜索服务的](../Page/谷歌中国.md "wikilink")[内容审查](../Page/Google审查.md "wikilink")，并[将搜索服务由中国大陆转至香港](../Page/谷歌退出中国事件.md "wikilink")。
  - 2010年：中国[福建省发生](../Page/福建省.md "wikilink")[校园惨案](../Page/福建南平校园惨案.md "wikilink")，共造成八死五伤，受害者皆为小学学童。

## 出生

  - [603年](../Page/603年.md "wikilink")：[巴加尔二世](../Page/巴加尔二世.md "wikilink")，[瑪雅文明古典時期城邦](../Page/瑪雅文明.md "wikilink")[帕倫克國王](../Page/帕伦克.md "wikilink")。（[683年逝世](../Page/683年.md "wikilink")）
  - [1677年](../Page/1677年.md "wikilink")：[愛新覺羅](../Page/愛新覺羅.md "wikilink")[允祉](../Page/允祉.md "wikilink")，[康熙帝第三子](../Page/康熙帝.md "wikilink")，[誠郡王](../Page/誠郡王.md "wikilink")（[1732年逝世](../Page/1732年.md "wikilink")）
  - [1749年](../Page/1749年.md "wikilink")：[皮埃尔-西蒙·拉普拉斯](../Page/皮埃尔-西蒙·拉普拉斯.md "wikilink")，[法国](../Page/法国.md "wikilink")[数学家](../Page/数学家.md "wikilink")、[天文学家](../Page/天文学家.md "wikilink")。（[1827年逝世](../Page/1827年.md "wikilink")）
  - [1882年](../Page/1882年.md "wikilink")：[埃米·诺特](../Page/埃米·诺特.md "wikilink")，[德国女数学家](../Page/德国.md "wikilink")。（[1935年逝世](../Page/1935年.md "wikilink")）
  - [1904年](../Page/1904年.md "wikilink")：[琼·克劳馥](../Page/瓊·克勞馥.md "wikilink")，[美国](../Page/美国.md "wikilink")[奥斯卡影后](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")。（[1977年逝世](../Page/1977年.md "wikilink")）
  - [1910年](../Page/1910年.md "wikilink")：[黑澤明](../Page/黑澤明.md "wikilink")，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[導演](../Page/導演.md "wikilink")。（[1998年逝世](../Page/1998年.md "wikilink")）
  - [1912年](../Page/1912年.md "wikilink")：[沃纳·冯·布劳恩](../Page/沃纳·冯·布劳恩.md "wikilink")，德美火箭设计师。（[1977年逝世](../Page/1977年.md "wikilink")）
  - [1920年](../Page/1920年.md "wikilink")：[川上哲治](../Page/川上哲治.md "wikilink")，日本棒球運動員。（[2013年逝世](../Page/2013年.md "wikilink")）
  - [1927年](../Page/1927年.md "wikilink")：[陆文夫](../Page/陆文夫.md "wikilink")，中国[作家](../Page/作家.md "wikilink")。（[2005年逝世](../Page/2005年.md "wikilink")）
  - [1929年](../Page/1929年.md "wikilink")：[努斯拉特·布托](../Page/努斯拉特·布托.md "wikilink")，[巴基斯坦政治人物](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")。（[2011年逝世](../Page/2011年.md "wikilink")）
  - [1937年](../Page/1937年.md "wikilink")：[鍾景輝](../Page/鍾景輝.md "wikilink")，香港演員、导演
  - [1938年](../Page/1938年.md "wikilink")：[張俊雄](../Page/張俊雄.md "wikilink")，[台灣政治人物](../Page/台灣.md "wikilink")。
  - [1952年](../Page/1952年.md "wikilink")：[雷克斯·提勒森](../Page/雷克斯·提勒森.md "wikilink")，[美國企業家](../Page/美國.md "wikilink")、[國務卿](../Page/國務卿.md "wikilink")。
  - [1961年](../Page/1961年.md "wikilink")：[梁安琪](../Page/梁安琪_\(澳門\).md "wikilink")，[澳門立法會議員](../Page/澳門立法會.md "wikilink")、富商[何鴻燊的](../Page/何鴻燊.md "wikilink")“四太太”
  - [1962年](../Page/1962年.md "wikilink")：[巴塞勒·阿萨德](../Page/巴塞勒·阿萨德.md "wikilink")，[叙利亚军事和政治人物](../Page/叙利亚.md "wikilink")。（[1994年逝世](../Page/1994年.md "wikilink")）
  - [1963年](../Page/1963年.md "wikilink")：[謝君豪](../Page/謝君豪.md "wikilink")，香港演員。
  - [1968年](../Page/1968年.md "wikilink")：[费尔南多·耶罗](../Page/费尔南多·耶罗.md "wikilink")，前西班牙足球运动員。
  - [1968年](../Page/1968年.md "wikilink")：[張山](../Page/张山_\(演员\).md "wikilink")，中國男演員。
  - [1969年](../Page/1969年.md "wikilink")：[劉曉彤](../Page/劉曉彤.md "wikilink")，香港女演員
  - [1972年](../Page/1972年.md "wikilink")：[布偉傑](../Page/布偉傑.md "wikilink")，美国演員
  - [1973年](../Page/1973年.md "wikilink")：[杜迪克](../Page/杜迪克.md "wikilink")，[波兰足球守門员](../Page/波兰.md "wikilink")。
  - [1973年](../Page/1973年.md "wikilink")：[傑森·基德](../Page/傑森·基德.md "wikilink")，美国篮球运动员、教练
  - [1974年](../Page/1974年.md "wikilink")：[卡米拉·马尔廷](../Page/卡米拉·马尔廷.md "wikilink")，[丹麦女子](../Page/丹麦.md "wikilink")[羽毛球运动员](../Page/羽毛球.md "wikilink")。
  - [1975年](../Page/1975年.md "wikilink")：[峰倉和也](../Page/峰倉和也.md "wikilink")，日本漫畫家。
  - [1975年](../Page/1975年.md "wikilink")：[朱峰](../Page/朱峰_\(台灣導演\).md "wikilink")，台灣導演。
  - [1976年](../Page/1976年.md "wikilink")：[凱莉·羅素](../Page/凱莉·羅素.md "wikilink")，美國女演員。
  - [1976年](../Page/1976年.md "wikilink")：[蜜雪兒·摩納漢](../Page/蜜雪兒·摩納漢.md "wikilink")，美國女演員。
  - [1977年](../Page/1977年.md "wikilink")：[蕭正楠](../Page/蕭正楠.md "wikilink")，香港男歌手及演員。
  - [1978年](../Page/1978年.md "wikilink")：[劉燁](../Page/刘烨_\(演员\).md "wikilink")，中國演員。
  - [1978年](../Page/1978年.md "wikilink")：[朱鴻森](../Page/朱鴻森.md "wikilink")，台灣棒球選手。
  - [1978年](../Page/1978年.md "wikilink")：[沃爾特·薩穆埃爾](../Page/沃尔特·萨穆埃尔.md "wikilink")，阿根廷足球員。
  - [1979年](../Page/1979年.md "wikilink")：[黃懷晨](../Page/黃懷晨.md "wikilink")，台灣男演員。
  - [1979年](../Page/1979年.md "wikilink")：[朴芝潤](../Page/朴芝潤.md "wikilink")，[韓國女演員](../Page/韓國.md "wikilink")。
  - [1982年](../Page/1982年.md "wikilink")：[達倫](../Page/達倫.md "wikilink")，台灣男歌手、演員。
  - [1983年](../Page/1983年.md "wikilink")：[宋米秦](../Page/宋米秦.md "wikilink")，台灣女歌手。
  - [1983年](../Page/1983年.md "wikilink")：[陳思榮](../Page/陳思榮.md "wikilink")，[香港足球運動員](../Page/香港.md "wikilink")
  - [1983年](../Page/1983年.md "wikilink")：[尹崇珍](../Page/尹崇珍.md "wikilink")，台灣女演員。
  - [1983年](../Page/1983年.md "wikilink")：[莫·法拉赫](../Page/莫·法拉赫.md "wikilink")，[英國田徑運動員](../Page/英國.md "wikilink")。
  - [1986年](../Page/1986年.md "wikilink")：[安德列·多維茲奧索](../Page/安德列·多維茲奧索.md "wikilink")，義大利[世界摩托車錦標賽職業賽車手](../Page/世界摩托车锦标赛.md "wikilink")
  - [1987年](../Page/1987年.md "wikilink")：[康嘉娜·拉洛](../Page/康嘉娜·拉洛.md "wikilink")，[印度女演員](../Page/印度.md "wikilink")。
  - [1989年](../Page/1989年.md "wikilink")：[李文貞](../Page/李文貞.md "wikilink")，[韓國女演員](../Page/韓國.md "wikilink")。
  - [1990年](../Page/1990年.md "wikilink")：[尤金妮](../Page/尤金妮郡主_\(約克\).md "wikilink")，[英國公主](../Page/英國.md "wikilink")。
  - [1990年](../Page/1990年.md "wikilink")：[吳汶芳](../Page/吳汶芳.md "wikilink")，台灣女歌手。
  - [1990年](../Page/1990年.md "wikilink")：[黃偉晉](../Page/黃偉晉.md "wikilink")，台灣男子偶像團體[SpeXial成员](../Page/SpeXial.md "wikilink")
  - [1992年](../Page/1992年.md "wikilink")：[by2](../Page/by2.md "wikilink")，新加坡雙胞胎女子團體。
  - [1992年](../Page/1992年.md "wikilink")：[凱里·厄文](../Page/凱里·厄文.md "wikilink")，[NBA籃球運動員](../Page/NBA.md "wikilink")。
  - [1992年](../Page/1992年.md "wikilink")：[范世琦](../Page/范世琦.md "wikilink")，[中国歌手](../Page/中国.md "wikilink")、演員
  - [1993年](../Page/1993年.md "wikilink")：[李玹雨](../Page/李玹雨.md "wikilink")，[韓國男演員](../Page/韓國.md "wikilink")。
  - [2000年](../Page/2000年.md "wikilink")：[仁俊](../Page/仁俊.md "wikilink")，[韓國男子偶像團體](../Page/韓國.md "wikilink")[NCT](../Page/NCT.md "wikilink")[中國籍成員](../Page/中國.md "wikilink")

## 逝世

  - [1022年](../Page/1022年.md "wikilink")：[宋真宗赵恒](../Page/宋真宗.md "wikilink")，[北宋皇帝](../Page/北宋.md "wikilink")。（[968年出生](../Page/968年.md "wikilink")）
  - [1548年](../Page/1548年.md "wikilink")：[板垣信方](../Page/板垣信方.md "wikilink")，[日本戰國時代武將](../Page/战国时代_\(日本\).md "wikilink")。（[1489年出生](../Page/1489年.md "wikilink")）
  - [1842年](../Page/1842年.md "wikilink")：[司汤达](../Page/司汤达.md "wikilink")，[法国作家](../Page/法国.md "wikilink")。（[1783年出生](../Page/1783年.md "wikilink")）
  - [1952年](../Page/1952年.md "wikilink")：[劳尔·杜飞](../Page/劳尔·杜飞.md "wikilink")，法国画家。（[1877年出生](../Page/1877年.md "wikilink")）
  - [1983年](../Page/1983年.md "wikilink")：[林漢河](../Page/林漢河.md "wikilink")，[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")[醫生及政治家](../Page/醫生.md "wikilink")。（[1894年出生](../Page/1894年.md "wikilink")）
  - [1992年](../Page/1992年.md "wikilink")：[弗里德里克·哈耶克](../Page/弗里德里希·哈耶克.md "wikilink")，[奥地利经济学家](../Page/奥地利.md "wikilink")。（[1899年出生](../Page/1899年.md "wikilink")）
  - [2007年](../Page/2007年.md "wikilink")：[毛岸青](../Page/毛岸青.md "wikilink")，[毛澤東與其第一位妻子](../Page/毛澤東.md "wikilink")[楊開慧的次子](../Page/杨开慧.md "wikilink")。（[1923年出生](../Page/1923年.md "wikilink")）
  - [2011年](../Page/2011年.md "wikilink")：[伊麗莎白·泰勒](../Page/伊麗莎白·泰勒.md "wikilink")，[美國](../Page/美國.md "wikilink")[電影演員](../Page/電影演員.md "wikilink")。（[1932年出生](../Page/1932年.md "wikilink")）
  - [2012年](../Page/2012年.md "wikilink")：[洪瑞襄](../Page/洪瑞襄.md "wikilink")，[臺灣女演員](../Page/臺灣.md "wikilink")。（[1968年出生](../Page/1968年.md "wikilink")）
  - [2014年](../Page/2014年.md "wikilink")：[阿道弗·蘇亞雷斯](../Page/阿道弗·苏亚雷斯.md "wikilink")，西班牙政治家。（1932年出生）
  - [2015年](../Page/2015年.md "wikilink")：[李光耀](../Page/李光耀.md "wikilink")，新加坡建国之父，首任[新加坡总理](../Page/新加坡總理.md "wikilink")，[人民行动党首任秘书长](../Page/人民行动党.md "wikilink")。（[1923年出生](../Page/1923年.md "wikilink")）
  - [2016年](../Page/2016年.md "wikilink")：[高清愿](../Page/高清愿.md "wikilink")，[台灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[統一企業創辦人](../Page/統一企業.md "wikilink")。（1929年出生）
  - [2017年](../Page/2017年.md "wikilink")：万国权，[中国民主建国会第六届中央委员会常务副主席](../Page/中国民主建国会.md "wikilink")，第七届、八届中央委员会名誉副主席。[中国人民政治协商会议第八届](../Page/中国人民政治协商会议.md "wikilink")、九届[全国委员会副主席](../Page/中国人民政治协商会议全国委员会.md "wikilink")。（[1919年出生](../Page/1919年.md "wikilink")）

## 节日、风俗习惯

  - [世界气象日](../Page/世界气象日.md "wikilink")

  - ：[国庆日](../Page/国庆日.md "wikilink")

## 參考資料